# -*- coding: utf-8 -*-
# -*- mode: org -*-
#+PROPERTY: header-args :eval never-export

#+TITLE: Paper for ERAD 2021
#+AUTHOR: Marcelo Miletto et al.

#+STARTUP: overview indent
#+LANGUAGE: pt-br
#+OPTIONS: H:3 creator:nil timestamp:nil skip:nil toc:nil num:t ^:nil ~:~
#+OPTIONS: author:nil title:nil date:nil
#+TAGS: noexport(n) deprecated(d) ignore(i)
#+EXPORT_SELECT_TAGS: export
#+EXPORT_EXCLUDE_TAGS: noexport

#+LATEX_CLASS: article
#+LATEX_CLASS_OPTIONS: [12pt]
#+LATEX_HEADER: \usepackage{sbc-template}
#+LATEX_HEADER: \usepackage[portuguese]{babel}
#+LATEX_HEADER: \usepackage[utf8]{inputenc}
#+LATEX_HEADER: \usepackage[T1]{fontenc}
#+LATEX_HEADER: \usepackage{graphicx} 
#+LATEX_HEADER: \usepackage{booktabs}
#+LATEX_HEADER: \usepackage{authblk}
#+LATEX_HEADER: \usepackage[utf8]{inputenc}
#+LATEX_HEADER: \usepackage[portuguese]{babel}
# #+LATEX_HEADER: \usepackage[latin1]{inputenc}  
# #+LATEX_HEADER: \hyphenation{e-la-bo-ra-ção re-pre-sen-tar bi-bli-o-te-ca}
#+LATEX_HEADER: \renewcommand{\figurename}{Figura}
#+PROPERTY: header-args :eval never-export
 
# You need at least Org 9 and Emacs 24 to make this work.
# If you do, just type make (thanks Luka Stanisic for this).

* Your ERAD/RS 2021 - Fórum de Pós-Graduação paper 213335          :noexport:
** Introdução

Prezado(a) Mr. Marcelo Cogo Miletto.

Parabéns! Seu trabalho intitulado "Aprimorando a Análise de Desempenho
de Aplicações Baseadas em Tarefas Irregulares e Árvores de Eliminação"
foi selecionado para a ERAD/RS 2021 - Fórum de Pós-Graduação.

Os comentários dos revisores estão disponíveis em
https://jems.sbc.org.br/PaperShow.cgi?m=213335 e também ao final deste
e-mail. Por favor, considere as recomendações dos revisores na
preparação da versão final do seu manuscrito.

A versão final e o termo de autorização de publicação devem ser
submetidos até *10 de março de 2021*. Além disso, um dos autores deverá
estar inscrito no evento e enviar o link de download do vídeo do
trabalho até o dia *25 de março de 2021* para que o trabalho possa
integrar os anais e a agenda do evento. Há possibilidade de inscrição
gratuita para um dos autores, mediante a solicitação de um voucher.

Pedimos que leiam atentamente as instruções a seguir.

** RESUMO DOS PRAZOS:
1) [ ] Envio da versão final do artigo (JEMS): 10/03/2021
2) [ ] Envio do termo de autorização de publicação (JEMS): 10/03/2021 
3) [ ] Preenchimento do formulário para solicitação do voucher: 10/03/2021 
4) [ ] Inscrição de autores (ECOS): 15/03/2020 (fazer upload do voucher no caso de inscrição gratuita) 
5) [ ] Envio do link para download do vídeo de apresentação do artigo (JEMS): 25/03/2021

OBSERVAÇÃO: Todos os prazos até às 23h55 (horário oficial de Brasília).

** ==== VERSÃO FINAL DO ARTIGO ====

A versão final do trabalho aceito deve ser elaborada considerando os
comentários e sugestões dos revisores. Esta versão final deverá ser
submetida no sistema JEMS até o dia 10/03/2021. Faça o upload da versão
final do artigo em formato PDF no campo "Versão Final". Caso haja
mudança de título, entre em contato com os coordenadores do fórum.

Solicitamos atenção especial às seguintes instruções de formatação:

- Utilize o template em LaTeX da SBC para elaboração de artigos (disponível em: http://www.sbc.org.br/documentos-da-sbc/summary/169-templates-para-artigos-e-capitulos-de-livros/878-modelosparapublicaodeartigos);
- Verifique se o formato/estilo das citações está de acordo com o template da SBC;
- Insira o email dos autores antes do resumo de acordo com o template da SBC;
- O resumo em português deverá ter, no máximo, 6 linhas (*não* coloque o resumo em inglês);
- *Não* numere as páginas do texto.

** DONE  ==== TERMO DE AUTORIZAÇÃO DE PUBLICAÇÃO ====

Para que a versão final do artigo possa ser publicada na biblioteca
digital da SBC, será necessário preencher e assinar um termo de
autorização de publicação. O termo está disponível para download no link
abaixo:

https://www.sbc.org.br/documentos-da-sbc/send/164-publicacoes/1231-termo-de-autorizacao-de-publicacao

Após preenchimento e assinatura, deverá ser feito o upload do documento
através do JEMS no campo destinado a este fim até o dia 10/03/2021.

** ==== INSCRIÇÕES PARA AUTORES ====

Nesta edição, a organização disponibilizará, pela primeira vez na
história do evento, um voucher para *um dos autores de cada artigo
aceito*, permitindo-o realizar a sua inscrição de forma totalmente
gratuita. O autor/apresentador, que deverá ser estudante de graduação ou
pós-graduação e escolhido em comum acordo entre os coautores do artigo
aceito, deve informar os seus dados para geração do voucher preenchendo
o formulário abaixo, impreterivelmente, até o dia 10/03/2021:

https://forms.gle/5mqTcEEnihvof5yE6

Após o recebimento do voucher por e-mail (aguardar e-mail da
coordenação), o autor/apresentador deve seguir as seguintes etapas até
15/03/2021:

1. Acessar o sistema de inscrições da SBC (ECOS):
https://centraldesistemas.sbc.org.br/ecos/eradrs2021

2. Selecionar a categoria adequada: a. Estudante de pós-graduação não
associado ou com associação não vigente à SBC (COMBO QUADRIMESTRAL:
inscrição no evento + associação quadrimestral à SBC); ou b. Estudante
não associado ou com associação não vigente à SBC (COMBO QUADRIMESTRAL:
inscrição no evento + associação quadrimestral à SBC).

3. Em comprovantes necessários, fazer o upload do voucher recebido por
e-mail e também do comprovante que ateste a categoria escolhida
(estudante de graduação ou pós-graduação).

4. Em escolher forma de pagamento, selecionar Faturamento e salvar.

Em até 5 dias úteis, a SBC enviará um e-mail de confirmação da
inscrição. Caso receba e-mail de cobrança, desconsidere. Em caso de
dúvida ou de ausência de resposta após o período, favor entrar em
contato com faturamento@sbc.org.br.

ATENÇÃO: Salientamos também que o autor/apresentador deverá *autorizar o
uso de imagem e fala* no momento da inscrição para que o evento possa
apresentar o seu vídeo e realizar a transmissão.

** ==== FORMATO DE APRESENTAÇÃO DOS TRABALHOS ====

As apresentações dos trabalhos aceitos na ERAD/RS 2021 serão feitas no
formato de vídeo. Portanto, solicitamos que um dos autores de cada
artigo elabore um vídeo com a apresentação do artigo.

O vídeo deve, preferencialmente, atender os seguintes requisitos:
- Slides de apresentação em tela cheia e captura de áudio e vídeo do
  apresentador (utilize como exemplo as sessões técnicas da
  conferência ASPLOS20 [1]); 
- Tempo do vídeo: máximo de 7 minutos;
- Resolução da câmera: mínima de 480p (SD), ideal (e máxima) de 720p (HD);
- Formato do vídeo final: 1280px X 720px (proporção 16:9).

Pelo menos um dos autores deve estar presente na sala do evento,
conforme programação disponível no site, durante a apresentação do
vídeo do artigo, para participar do momento de perguntas e respostas.

O prazo de envio do link de download do vídeo pelo JEMS é dia
25/03/2021.

Dicas para elaboração do vídeo:
- Ambientação: tome cuidado com o "cenário" onde será realizada a
  gravação. Dê preferência a locais com pouco barulho, paredes lisas e
  poucos itens de decoração que possam tirar a atenção de quem estará
  assistindo.
- Luz: faça uso de iluminação natural e/ou artificial, de forma que a
  iluminação incida na direção do rosto do apresentador(a).
- Apresente-se: Comece sua apresentação com o seu nome, categoria de
  participação (professor, aluno de graduação, aluno de pós-graduação,
  etc), instituição de ensino e o título do artigo a ser apresentado.
- Entonação: fale num tom que seja audível no vídeo. Lembre-se de
  respirar e fazer pequenas pausas.

[1] https://www.youtube.com/playlist?list=PLsLWHLZB96VeVp3IVzvSH58ttVz_Anr7H

Aguardamos você na ERAD/RS 2021 - Fórum de Pós-Graduação, de 14 a 16
de abril, para a apresentação de seu trabalho.

Atenciosamente,

Coordenação do Comitê de Programa da ERAD/RS 2021 - Fórum de
Pós-Graduação.
- Prof. Tiago Ferreto - PUCRS
- Prof. Guilherme Piêgas Koslovski - UDESC

http://labp2d.joinville.udesc.br/erad2021/index.php

** DONE ===== Review =====
*** Originalidade (Avalie a originalidade do trabalho, considerando o
estado-da-arte na área. Avalie se o trabalho apresenta novos resultados
ou novas observações relevantes sobre um tema já tratado em outros
trabalhos. Informe o autor caso você conheça  trabalhos relacionados que
não tenham sido citados.): 5:Excelente 4:Bom 3:Regular 2:Fraco 1:Ruim

Evaluation=Bom (4)

*** Relevância (Avalie a importância do tema, das questões abordadas e
dos resultados (esperados ou obtidos) do trabalho. Relacione esta
importância com os objetivos do Fórum. Caso o trabalho deixe a desejar
neste item, forneça sugestões ao autor para tornar o trabalho mais
relevante.): 5:Excelente 4:Bom 3:Regular 2:Fraco 1:Ruim

Evaluation=Bom (4)

*** Mérito técnico (Avalie o mérito do trabalho proposto, pesando a
qualidade da sua idéia central e a profundidade do autor na compreensão
do tema, dos problemas e das soluções apresentadas. Nos comentários ao
autor, inclua sugestões que possam melhorar a qualidade e a profundidade
do trabalho.): 5:Excelente 4:Bom 3:Regular 2:Fraco 1:Ruim

Evaluation=Bom (4)

*** Qualidade do texto (Avalie a organização do texto, sua legibilidade
e a qualidade didática da redação. Verifique se a formatação está
adequada ao estilo proposto.): 5:Excelente 4:Bom 3:Regular 2:Fraco
1:Ruim

Evaluation=Bom (4)

*** Recomendação (Forneça seu parecer quanto à aceitação/rejeição deste
trabalho.): 5:Aceitação 4:Aceitação fraca 3:Neutro 2:Rejeição fraca
1:Rejeição

Evaluation=Aceitação (5)

*** Comentários para o autor (Comente o que você entendeu sobre o
trabalho. Forneça justificativas para as notas dadas acima
(originalidade, relevância, mérito, forma). Aponte os pontos fortes e os
pontos fracos do trabalho/texto, fornecendo sugestões para seu
aprimoramento.): 

O artigo descreve uma técnica de aprimorando de análise de desempenho
de aplicações baseadas em tarefas irregulares O método usado faz a
detecção automática de tarefas anômalas usando um ou mais modelos de
regressão. O artigo apresenta um estudo de caso, analisando um solver
esparso baseado em tarefas qr_mumps.

O artigo é bem escrito, fazendo uma boa explicação do problema abordado
e sua solução mesmo com o número limitado de páginas. O artigo é de
interesse da ERAD e recomendo aceitação.

** DONE ===== Review =====
*** Originalidade (Avalie a originalidade do trabalho, considerando o
estado-da-arte na área. Avalie se o trabalho apresenta novos resultados
ou novas observações relevantes sobre um tema já tratado em outros
trabalhos. Informe o autor caso você conheça  trabalhos relacionados que
não tenham sido citados.): 5:Excelente 4:Bom 3:Regular 2:Fraco 1:Ruim

Evaluation=Excelente (5)

*** Relevância (Avalie a importância do tema, das questões abordadas e
dos resultados (esperados ou obtidos) do trabalho. Relacione esta
importância com os objetivos do Fórum. Caso o trabalho deixe a desejar
neste item, forneça sugestões ao autor para tornar o trabalho mais
relevante.): 5:Excelente 4:Bom 3:Regular 2:Fraco 1:Ruim

Evaluation=Bom (4)

*** Mérito técnico (Avalie o mérito do trabalho proposto, pesando a
qualidade da sua idéia central e a profundidade do autor na compreensão
do tema, dos problemas e das soluções apresentadas. Nos comentários ao
autor, inclua sugestões que possam melhorar a qualidade e a profundidade
do trabalho.): 5:Excelente 4:Bom 3:Regular 2:Fraco 1:Ruim

Evaluation=Bom (4)

*** Qualidade do texto (Avalie a organização do texto, sua legibilidade
e a qualidade didática da redação. Verifique se a formatação está
adequada ao estilo proposto.): 5:Excelente 4:Bom 3:Regular 2:Fraco
1:Ruim

Evaluation=Bom (4)

*** Recomendação (Forneça seu parecer quanto à aceitação/rejeição deste
trabalho.): 5:Aceitação 4:Aceitação fraca 3:Neutro 2:Rejeição fraca
1:Rejeição

Evaluation=Aceitação (5)

*** Comentários para o autor (Comente o que você entendeu sobre o
trabalho. Forneça justificativas para as notas dadas acima
(originalidade, relevância, mérito, forma). Aponte os pontos fortes e os
pontos fracos do trabalho/texto, fornecendo sugestões para seu
aprimoramento.): 

O trabalho apresenta uma estratégia para aprimoramento do estudo de
desempenho de aplicações com tarefas irregulares. Um estudo de caso é
abordado e modelos de regressão são usados para auxiliar na detecção
automática de anomalias na previsão do tempo de execução de tarefas em
função de custo computacional das tarefas.

O trabalho é adequado para a ERAD/RS e o tema tem grande relevância e
potenciais desdobramentos de pesquisa. O resumo tem uma clara motivação
e os resultados apresentados são bem promissores.

Apesar da limitação de espaço para o resumo, a metodologia e resultados
são discutidos com um nível adequado de detalhes e o uso das figuras 1.A
e 1.B são muito benéficos para o leitor. Já a Figura 1.C, apesar de ser
um dos pontos altos do trabalho, ela é de difícil compreensão e a sua
explicação no texto carece de detalhes. Acredito que algumas observações
feitas na contextualização poderiam ser resumidas ou removidas para
permitir maior detalhamento desta figura.

Como pontos menores: 

- [X] O resumo é composto de apenas uma frase demasiadamente
  longa. Entendo a limitação de 2 páginas para o resumo, mas o uso de
  frases tão longas prejudicam a fluidez da leitura.

- [X] tarefa se encontra acima ->  tarefa encontra-se acima

** DONE ===== Review =====
*** Originalidade (Avalie a originalidade do trabalho, considerando o
estado-da-arte na área. Avalie se o trabalho apresenta novos resultados
ou novas observações relevantes sobre um tema já tratado em outros
trabalhos. Informe o autor caso você conheça  trabalhos relacionados que
não tenham sido citados.): 5:Excelente 4:Bom 3:Regular 2:Fraco 1:Ruim

Evaluation=Bom (4)

*** Relevância (Avalie a importância do tema, das questões abordadas e
dos resultados (esperados ou obtidos) do trabalho. Relacione esta
importância com os objetivos do Fórum. Caso o trabalho deixe a desejar
neste item, forneça sugestões ao autor para tornar o trabalho mais
relevante.): 5:Excelente 4:Bom 3:Regular 2:Fraco 1:Ruim

Evaluation=Bom (4)

*** Mérito técnico (Avalie o mérito do trabalho proposto, pesando a
qualidade da sua idéia central e a profundidade do autor na compreensão
do tema, dos problemas e das soluções apresentadas. Nos comentários ao
autor, inclua sugestões que possam melhorar a qualidade e a profundidade
do trabalho.): 5:Excelente 4:Bom 3:Regular 2:Fraco 1:Ruim

Evaluation=Bom (4)

*** Qualidade do texto (Avalie a organização do texto, sua legibilidade
e a qualidade didática da redação. Verifique se a formatação está
adequada ao estilo proposto.): 5:Excelente 4:Bom 3:Regular 2:Fraco
1:Ruim

Evaluation=Bom (4)

*** Recomendação (Forneça seu parecer quanto à aceitação/rejeição deste
trabalho.): 5:Aceitação 4:Aceitação fraca 3:Neutro 2:Rejeição fraca
1:Rejeição

Evaluation=Aceitação (5)

*** Comentários para o autor (Comente o que você entendeu sobre o
trabalho. Forneça justificativas para as notas dadas acima
(originalidade, relevância, mérito, forma). Aponte os pontos fortes e os
pontos fracos do trabalho/texto, fornecendo sugestões para seu
aprimoramento.):

O trabalho está bem escrito pelos autores, apresentando de forma
objetiva a metodologia e os resultados obtidos. Sugere-se uma revisão
no formato do artigo para atender o padrão da SBC.

#+BEGIN_COMMENT LMS
- [X] Revisar adequação ao formato da SBC.
  - marcelo: autores estava com "and".
  - marcelo: de resto acho que está tudo ok
#+END_COMMENT

** ===== Review =====
*** Originalidade (Avalie a originalidade do trabalho, considerando o
estado-da-arte na área. Avalie se o trabalho apresenta novos resultados
ou novas observações relevantes sobre um tema já tratado em outros
trabalhos. Informe o autor caso você conheça  trabalhos relacionados que
não tenham sido citados.): 5:Excelente 4:Bom 3:Regular 2:Fraco 1:Ruim

Evaluation=Bom (4)

*** Relevância (Avalie a importância do tema, das questões abordadas e
dos resultados (esperados ou obtidos) do trabalho. Relacione esta
importância com os objetivos do Fórum. Caso o trabalho deixe a desejar
neste item, forneça sugestões ao autor para tornar o trabalho mais
relevante.): 5:Excelente 4:Bom 3:Regular 2:Fraco 1:Ruim

Evaluation=Regular (3)

*** Mérito técnico (Avalie o mérito do trabalho proposto, pesando a
qualidade da sua idéia central e a profundidade do autor na compreensão
do tema, dos problemas e das soluções apresentadas. Nos comentários ao
autor, inclua sugestões que possam melhorar a qualidade e a profundidade
do trabalho.): 5:Excelente 4:Bom 3:Regular 2:Fraco 1:Ruim

Evaluation=Regular (3)

*** Qualidade do texto (Avalie a organização do texto, sua legibilidade
e a qualidade didática da redação. Verifique se a formatação está
adequada ao estilo proposto.): 5:Excelente 4:Bom 3:Regular 2:Fraco
1:Ruim

Evaluation=Regular (3)

*** Recomendação (Forneça seu parecer quanto à aceitação/rejeição deste
trabalho.): 5:Aceitação 4:Aceitação fraca 3:Neutro 2:Rejeição fraca
1:Rejeição

Evaluation=Aceitação fraca (4)

*** Comentários para o autor (Comente o que você entendeu sobre o
trabalho. Forneça justificativas para as notas dadas acima
(originalidade, relevância, mérito, forma). Aponte os pontos fortes e os
pontos fracos do trabalho/texto, fornecendo sugestões para seu
aprimoramento.):

O trabalho apresenta uma avaliação de desempenho de aplicações
baseadas em tarefas com carga de trabalho irregular. Para fins de
contribuição com o trabalho, são elencadas, a seguir, algumas
observações:

- [ ] existem pequenas correções a serem feitas na escrita do artigo;
- [ ] a Seção de Contextualização e Motivação encontra-se fracamente
  embasada;

- [X] o formato de apresentação dos gráficos da Figura 1, cuja
  identificação de cada um (letras A, B e C) encontra-se no interior
  do gráfico, encontra-se fora do padrão;


- [-] o artigo não descreve o ambiente de testes utilizado na
  experimentação;
- [-] na Seção de Conclusões e Trabalhos Futuros os autores afirmam que A
  série de experimentos realizados durante este trabalho permitiu
  investigar e identificar configurações da aplicação e runtime em
  diferentes plataformas, encontrando cenários onde , entretanto, o
  artigo *não menciona as diferentes plataformas*. 
  - acho que apenas mencionando as plataformas seria suficiente para
    resolver estes dois pontos, no entanto, nao sei onde isso se
    encaixa no texto.

  - Além disso, o artigo refere-se a cenários, os quais no texto foram
  identificados como fontes de anomalias.

  #+BEGIN_COMMENT LMS
  Tentar fazer o melhor pois a limitação de duas páginas é evidente.
  #+END_COMMENT

* Reviews                                                          :noexport:
** 2021-02-05
- [X] Colocar a instituição do Schepke assim como seu e-mail 
* IEEETran configuration for org export + ignore tag (Start Here)  :noexport:

#+begin_src emacs-lisp :results output :session :exports both
(add-to-list 'load-path ".")
(require 'ox-extra)
(ox-extras-activate '(ignore-headlines))
#+end_src

#+RESULTS:

* Companion                                                 :noexport:ignore:
** Figura 1 (A) - Classificação do modelo
*** Get data                                                     :noexport:
#+begin_src shell :results output :exports both
dest_dir="./data/gflop_x_duration"
mkdir -p $dest_dir

rsync -amv --include='*/' --include='*.png' --include='atree.parquet' --include='application.parquet'\
      --include='version*' --include='papi.parquet' --exclude='*'\
      mmiletto@gppd-hpc.inf.ufrgs.br:/home/users/mmiletto/flops_experiments/model_figure/* $dest_dir

ls $dest_dir
#+end_src

#+RESULTS:
#+begin_example
receiving file list ... done
draco1_PAPI_exp1_flower_8_4_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/
draco1_PAPI_exp1_flower_8_4_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/application.parquet
draco1_PAPI_exp1_flower_8_4_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/atree.parquet
draco1_PAPI_exp1_flower_8_4_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/version.parquet
draco1_PAPI_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/
draco1_PAPI_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/application.parquet
draco1_PAPI_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/atree.parquet
draco1_PAPI_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/version.parquet
draco1_PAPI_openblas_exp1_flower_8_4_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/
draco1_PAPI_openblas_exp1_flower_8_4_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/application.parquet
draco1_PAPI_openblas_exp1_flower_8_4_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/atree.parquet
draco1_PAPI_openblas_exp1_flower_8_4_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/version.parquet
draco1_model_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/
draco1_model_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/application.parquet
draco1_model_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/atree.parquet
draco1_model_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/version.parquet
draco1_model_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/
draco1_model_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/application.parquet
draco1_model_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/atree.parquet
draco1_model_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/version.parquet
theoretical_x_papi/
theoretical_x_papi/draco1_PAPI_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/
theoretical_x_papi/draco1_PAPI_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/application.parquet
theoretical_x_papi/draco1_PAPI_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/atree.parquet
theoretical_x_papi/draco1_PAPI_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/papi.parquet
theoretical_x_papi/draco1_PAPI_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/version.parquet
theoretical_x_papi/draco1_PAPI_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/
theoretical_x_papi/draco1_PAPI_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/application.parquet
theoretical_x_papi/draco1_PAPI_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/atree.parquet
theoretical_x_papi/draco1_PAPI_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/papi.parquet
theoretical_x_papi/draco1_PAPI_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/version.parquet

sent 587 bytes  received 13,741,135 bytes  2,114,111.08 bytes/sec
total size is 13,735,441  speedup is 1.00
draco1_model_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop
draco1_model_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop
draco1_PAPI_exp1_flower_8_4_5_320_-1_32_lws_16_master_develop
draco1_PAPI_openblas_exp1_flower_8_4_5_320_-1_32_lws_16_master_develop
draco1_PAPI_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop
theoretical_x_papi
#+end_example

*** Define function to get fitted values

#+begin_src R :results output :session *R* :exports both
fit_and_classify <- function(data, task_model, cutoff=0.05, level=0.95) {
    Application <- data$Application %>% select(-Outlier)
    Application %>%
        filter(grepl("qrt", .data$Value)) %>%
        filter(.data$GFlop > 0) %>%  # cannot have zero gflops
        unique() %>%
        group_by(.data$ResourceType, .data$Value, .data$Cluster) %>%
        nest() %>%
        mutate(model = map(.data$data, task_model)) %>%
        mutate(Residual = map(.data$model, resid)) %>%
        mutate(outliers = map(.data$model, function(m) {
            tibble(Row = names(outlierTest(m, cutoff=cutoff, n.max = Inf)$rstudent))
        })) %>%
                                        # create two predic for each gflop value
        mutate( Prediction = map(model, function(model) {
            data_predict <- suppressWarnings(predict(model, interval = "prediction", level=level))
            data_predict %>% tibble(fit=.[,1], lwr=.[,2], upr=.[,3])
        })) -> df.pre.outliers

    df.pre.outliers %>%
        select(-.data$Residual) %>%
        unnest(cols = c(.data$outliers)) %>%
        mutate(Outlier = TRUE, Row = as.integer(.data$Row)) %>%
        ungroup() -> df.pos.outliers

                                        # Step 3: unnest all data and tag create the Outiler field according to the Row value
    df.pre.outliers %>%
        unnest(cols = c(.data$data, .data$Residual, .data$Prediction)) %>%
                                        # this must be identical to the grouping used in the step 1
        group_by(.data$Value, .data$ResourceType, .data$Cluster) %>%
        mutate(Row = 1:n()) %>%
        ungroup() %>%
                                        # the left join must be by exactly the same as the grouping + Row
        left_join(df.pos.outliers, by = c("Value", "Row", "ResourceType")) %>%
                                        # same as mutate(Outlier = ifelse(is.na(Outlier), FALSE, Outlier))
        mutate(Outlier = ifelse(is.na(Outlier), FALSE, Outlier)) %>%
                                        # remove outliers that are below the regression line
        mutate(Outlier = ifelse(.data$Residual < 0, FALSE, Outlier)) %>%
        select(-.data$Row) %>%
        ungroup() -> df.outliers


    # new predict
    Application %>%
        filter(grepl("qrt", .data$Value)) %>%
        filter(.data$GFlop > 0) %>%  # cannot have zero gflops
        unique() %>%
        group_by(.data$ResourceType, .data$Value, .data$Cluster) %>%
        nest() %>%
        mutate(model = map(.data$data, task_model)) %>%
        select(-data) -> df.models

    fullGFlop <- Application %>%
        filter(grepl("qrt", .data$Value)) %>%
        filter(.data$GFlop > 0) %>%
        .$GFlop

    df.models %>%
        group_by(Value, ResourceType) %>%
        mutate(Prediction = map(model, function(model) {
            data_predict <- suppressWarnings(predict(model, interval = "prediction", level=level, newdata=tibble(GFlop = fullGFlop)))
            data_predict %>% tibble(fit=.[,1], lwr=.[,2], upr=.[,3])
        })) %>% 
        unnest(cols=c(Prediction)) %>%
        select(Cluster, Value, ResourceType, fit, lwr, upr)

    Application <- Application %>%
        left_join(df.outliers %>%
                  select(.data$JobId, .data$Outlier, .data$fit, .data$lwr, .data$upr), by = c("JobId")
                  ) %>%
        mutate(Outlier = ifelse(Duration > exp(upr), TRUE, FALSE)) %>%
        print()
    return(Application)
}
#+end_src

#+RESULTS:

*** Read
#+begin_src R :results output :session *R* :exports both
options(crayon.enabled=FALSE)
library(starvz)
library(ggplot2)
library(tidyverse)

DIR_OPENBLAS = "./data/gflop_x_duration/theoretical_x_papi/draco1_PAPI_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop"

starvz_read(directory=DIR_OPENBLAS, selective=FALSE) -> data_OPENBLAS
data_OPENBLAS
#+end_src

#+RESULTS:
#+begin_example

── Attaching packages ─────────────────────────────────────── tidyverse 1.3.0 ──
✔ tibble  3.0.4     ✔ dplyr   1.0.2
✔ tidyr   1.1.2     ✔ stringr 1.4.0
✔ readr   1.3.1     ✔ forcats 0.5.0
✔ purrr   0.3.4     
── Conflicts ────────────────────────────────────────── tidyverse_conflicts() ──
✖ dplyr::filter() masks stats::filter()
✖ dplyr::lag()    masks stats::lag()

20:43:59 WARNING: Config file dont exist, using default, wd:/home/marcelo/Repositories/erad_2021 file:./data/gflop_x_duration/theoretical_x_papi/draco1_PAPI_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop/config.yaml

StarVZ data
Execution Makespan:Elements:
	Origin
 	Application
 	Atree
 	Papi
 	Version
 	config
$Origin
[1] "./data/gflop_x_duration/theoretical_x_papi/draco1_PAPI_openblas_exp1_TF16_5_320_-1_32_lws_16_master_develop"

$Application
# A tibble: 17,504 x 27
   ResourceId Start   End Duration Depth Value   Size Params Footprint Tag  
   <chr>      <dbl> <dbl>    <dbl> <dbl> <chr>  <int> <fct>  <fct>     <fct>
 1 CPU0        31.4  32.4    1.00      0 init… 4.54e5 0_M30… c5e66aab  0000…
 2 CPU0        34.9  35.9    1.00      0 clea… 0.     0      b4059432  0000…
 3 CPU0        36.1  37.8    1.74      0 init… 2.69e5 0_M32… cff45ada  0000…
 4 CPU0        37.9  42.8    4.94      0 init… 8.19e5 0_M32… c5f37b65  0000…
 5 CPU0        42.9  46.3    3.49      0 init… 7.94e5 0_M31… 9404d83e  0000…
 6 CPU0        46.5  50.2    3.77      0 init… 6.73e5 0_M26… 5cf5e7ac  0000…
 7 CPU0        50.3  51.8    1.51      0 bloc… 3.75e6 M300x… c33d0742  ceac…
 8 CPU0        51.8  54.6    2.79      0 init… 8.19e5 0_M32… c5f37b65  0000…
 9 CPU0        54.6  55.3    0.706     0 do_s… 0.     0      b4059432  0000…
10 CPU0        55.4  59.9    4.45      0 init… 8.19e5 0_M32… c5f37b65  0000…
# … with 17,494 more rows, and 17 more variables: JobId <chr>,
#   SubmitOrder <chr>, GFlop <dbl>, X <int>, Y <int>, Iteration <int>,
#   Subiteration <int>, Node <fct>, Resource <fct>, ResourceType <fct>,
#   Outlier <lgl>, ANode <chr>, Height <dbl>, Position <dbl>,
#   Height.ANode <dbl>, Position.ANode <dbl>, Intermediary <lgl>

$Atree
# A tibble: 142 x 7
   Parent ANode Depth Intermediary NodeType   Position Height
   <chr>  <chr> <dbl> <lgl>        <chr>         <int>  <dbl>
 1 <NA>   261       0 TRUE         <NA>             NA     NA
 2 261    260       1 TRUE         Not Pruned       58      1
 3 260    157       2 TRUE         Not Pruned       26      1
 4 157    77        3 TRUE         Not Pruned        9      1
 5 77     34        4 TRUE         Not Pruned        3      1
 6 34     17        5 TRUE         Not Pruned        1      1
 7 17     1         5 FALSE        Pruned            1      1
 8 17     2         5 FALSE        Pruned            1      1
 9 17     16        5 FALSE        Pruned            1      1
10 34     33        5 TRUE         Not Pruned        2      1
# … with 132 more rows

$Papi
# A tibble: 17,506 x 3
   JobId Event         Value
   <chr> <chr>         <int>
 1 1     PAPI_FP_OPS 2126518
 2 4     PAPI_FP_OPS    5266
 3 292   PAPI_FP_OPS    2161
 4 291   PAPI_FP_OPS    7493
 5 318   PAPI_FP_OPS    9441
 6 319   PAPI_FP_OPS   62088
 7 391   PAPI_FP_OPS  220798
 8 552   PAPI_FP_OPS    2677
 9 554   PAPI_FP_OPS    2232
10 555   PAPI_FP_OPS  131175
# … with 17,496 more rows

$Version
# A tibble: 1 x 1
  value
  <chr>
1 0.2.0

$config
$config$base_size
[1] 22

$config$expand
[1] 0.05

$config$idleness_factor
[1] 5.5

$config$log
[1] TRUE

$config$title
$config$title$active
[1] FALSE


$config$utiltreenode
$config$utiltreenode$active
[1] FALSE

$config$utiltreenode$legend
[1] FALSE


$config$utiltreedepth
$config$utiltreedepth$active
[1] FALSE

$config$utiltreedepth$legend
[1] FALSE


$config$computingnodes
$config$computingnodes$active
[1] FALSE


$config$atree
$config$atree$active
[1] FALSE

$config$atree$zoom
$config$atree$zoom$start
[1] 0

$config$atree$zoom$end
[1] 100


$config$atree$legend
[1] FALSE

$config$atree$computation
$config$atree$computation$active
[1] FALSE

$config$atree$computation$pruned
$config$atree$computation$pruned$active
[1] FALSE



$config$atree$initialization
$config$atree$initialization$active
[1] FALSE


$config$atree$communication
$config$atree$communication$active
[1] FALSE


$config$atree$anomalies
$config$atree$anomalies$active
[1] FALSE



$config$activenodes
$config$activenodes$active
[1] FALSE

$config$activenodes$nodememuse
$config$activenodes$nodememuse$active
[1] FALSE

$config$activenodes$nodememuse$legend
[1] TRUE

$config$activenodes$nodememuse$aggregation
$config$activenodes$nodememuse$aggregation$active
[1] FALSE

$config$activenodes$nodememuse$aggregation$step
[1] 100



$config$activenodes$aggregation
$config$activenodes$aggregation$active
[1] FALSE

$config$activenodes$aggregation$step
[1] 100


$config$activenodes$legend
[1] FALSE


$config$lackready
$config$lackready$aggregation
[1] 200

$config$lackready$active
[1] FALSE


$config$kiteration
$config$kiteration$active
[1] FALSE

$config$kiteration$pernode
[1] FALSE

$config$kiteration$subite
[1] FALSE


$config$st
$config$st$active
[1] TRUE

$config$st$idleness_all
[1] TRUE

$config$st$labels
[1] "ALL"

$config$st$legend
[1] TRUE

$config$st$makespan
[1] TRUE

$config$st$cpb
[1] FALSE

$config$st$cpb_mpi
$config$st$cpb_mpi$active
[1] FALSE

$config$st$cpb_mpi$theoretical
[1] FALSE


$config$st$expand
[1] 0.05

$config$st$idleness
[1] FALSE

$config$st$tasks
$config$st$tasks$active
[1] FALSE

$config$st$tasks$levels
[1] 2


$config$st$outliers
[1] TRUE

$config$st$abe
$config$st$abe$active
[1] FALSE

$config$st$abe$size
[1] 5

$config$st$abe$bar_color
[1] "grey"

$config$st$abe$text
[1] TRUE

$config$st$abe$label
[1] TRUE


$config$st$aggregation
$config$st$aggregation$active
[1] FALSE

$config$st$aggregation$method
[1] "static"

$config$st$aggregation$states
[1] "dgemm"


$config$st$rect_outline
[1] FALSE

$config$st$alpha
[1] 0.5


$config$summary_nodes
$config$summary_nodes$active
[1] FALSE

$config$summary_nodes$legend
[1] FALSE


$config$pmtool
$config$pmtool$kiteration
$config$pmtool$kiteration$active
[1] FALSE


$config$pmtool$state
$config$pmtool$state$active
[1] FALSE


$config$pmtool$bounds
$config$pmtool$bounds$active
[1] FALSE

$config$pmtool$bounds$label
[1] TRUE


$config$pmtool$makespan
[1] TRUE


$config$memory
$config$memory$state
$config$memory$state$active
[1] FALSE

$config$memory$state$height
[1] 2

$config$memory$state$border
[1] FALSE

$config$memory$state$depth
$config$memory$state$depth$height
[1] 0


$config$memory$state$text
[1] FALSE

$config$memory$state$total
[1] FALSE

$config$memory$state$select
[1] "Allocating"

$config$memory$state$angle
[1] 90


$config$memory$transfers
$config$memory$transfers$active
[1] FALSE

$config$memory$transfers$arrow
[1] FALSE

$config$memory$transfers$border
[1] FALSE

$config$memory$transfers$total
[1] FALSE


$config$memory$combined
[1] FALSE


$config$submitted
$config$submitted$active
[1] FALSE


$config$starpu
$config$starpu$active
[1] FALSE

$config$starpu$aggregation
$config$starpu$aggregation$active
[1] FALSE



$config$node_events
$config$node_events$active
[1] FALSE

$config$node_events$legend
[1] TRUE


$config$ready
$config$ready$active
[1] FALSE

$config$ready$limit
[1] NA

$config$ready$lack_ready
$config$ready$lack_ready$active
[1] FALSE



$config$gflops
$config$gflops$active
[1] FALSE

$config$gflops$facet
[1] TRUE

$config$gflops$limit
[1] FALSE


$config$usedmemory
$config$usedmemory$active
[1] FALSE

$config$usedmemory$legend
[1] FALSE


$config$imbalance
$config$imbalance$active
[1] FALSE

$config$imbalance$limit
[1] 1


$config$power_imbalance
$config$power_imbalance$active
[1] FALSE

$config$power_imbalance$limit
[1] 1


$config$hete_imbalance
$config$hete_imbalance$active
[1] FALSE

$config$hete_imbalance$limit
[1] 1


$config$utilheatmap
$config$utilheatmap$active
[1] FALSE

$config$utilheatmap$labels
[1] "1"


$config$gpubandwidth
$config$gpubandwidth$active
[1] FALSE


$config$mpibandwidth
$config$mpibandwidth$active
[1] FALSE


$config$mpiconcurrent
$config$mpiconcurrent$active
[1] FALSE


$config$mpiconcurrentout
$config$mpiconcurrentout$active
[1] FALSE


$config$mpistate
$config$mpistate$active
[1] FALSE

$config$mpistate$label
[1] "ALL"


$config$guided
$config$guided$active
[1] FALSE

$config$guided$agg_type_height
[1] 50

$config$guided$node_height
[1] 10


$config$vertical_lines
$config$vertical_lines$active
[1] FALSE
#+end_example

*** Classify
#+begin_src R :results output :session *R* :exports both
library(car)
model_LR_log <- function(df) { lm(log(Duration) ~ log(GFlop), data = df) }
task_model <- model_LR_log

cutoff=0.1985
level=0.95
data_OPENBLAS$Application <- data_OPENBLAS$Application %>% mutate(Cluster = 1)
openblas_ribbon <- fit_and_classify(data_OPENBLAS, task_model, cutoff, level)
#+end_src

#+RESULTS:
#+begin_example
Loading required package: carData

Attaching package: ‘car’

The following object is masked from ‘package:dplyr’:

    recode

The following object is masked from ‘package:purrr’:

    some

# A tibble: 17,504 x 31
   ResourceId Start   End Duration Depth Value   Size Params Footprint Tag  
   <chr>      <dbl> <dbl>    <dbl> <dbl> <chr>  <int> <fct>  <fct>     <fct>
 1 CPU0        31.4  32.4    1.00      0 init… 4.54e5 0_M30… c5e66aab  0000…
 2 CPU0        34.9  35.9    1.00      0 clea… 0.     0      b4059432  0000…
 3 CPU0        36.1  37.8    1.74      0 init… 2.69e5 0_M32… cff45ada  0000…
 4 CPU0        37.9  42.8    4.94      0 init… 8.19e5 0_M32… c5f37b65  0000…
 5 CPU0        42.9  46.3    3.49      0 init… 7.94e5 0_M31… 9404d83e  0000…
 6 CPU0        46.5  50.2    3.77      0 init… 6.73e5 0_M26… 5cf5e7ac  0000…
 7 CPU0        50.3  51.8    1.51      0 bloc… 3.75e6 M300x… c33d0742  ceac…
 8 CPU0        51.8  54.6    2.79      0 init… 8.19e5 0_M32… c5f37b65  0000…
 9 CPU0        54.6  55.3    0.706     0 do_s… 0.     0      b4059432  0000…
10 CPU0        55.4  59.9    4.45      0 init… 8.19e5 0_M32… c5f37b65  0000…
# … with 17,494 more rows, and 21 more variables: JobId <chr>,
#   SubmitOrder <chr>, GFlop <dbl>, X <int>, Y <int>, Iteration <int>,
#   Subiteration <int>, Node <fct>, Resource <fct>, ResourceType <fct>,
#   ANode <chr>, Height <dbl>, Position <dbl>, Height.ANode <dbl>,
#   Position.ANode <dbl>, Intermediary <lgl>, Cluster <dbl>, Outlier <lgl>,
#   fit <dbl>, lwr <dbl>, upr <dbl>
#+end_example

*** Plot
#+begin_src R :results output graphics file :file (org-babel-temp-file "figure" ".png") :exports both :width 600 :height 400 :session *R*
model_panel_A <- openblas_ribbon %>%
    filter(.data$Value %in% c("geqrt")) %>%
    filter(GFlop != 0) %>%
    mutate(BLAS = "OpenBLAS 0.3.9") %>%
    ggplot(aes(x=.data$GFlop, y=.data$Duration, color=.data$Outlier)) +
    theme_bw(base_size=29) +
    labs(y="Duração da Tarefa (ms)", x="GFlops") +
    scale_color_manual(values=c("black", "orange")) +
    theme(legend.position="top") +
    labs(color = "Anomalia", x="GFlops Teórico") +
    #geom_smooth(aes(weight=1/GFlop), method="lm", formula="y ~ x", color="red", fill="blue", linetype="dashed") 
    geom_point(alpha=.7, size=2.5) +
    geom_line(aes(x=(GFlop), y=exp(fit)), color="blue", size=1) +
    geom_line(aes(x=(GFlop), y=exp(lwr)), linetype="dashed", color="red", size=1) +
    geom_line(aes(x=(GFlop), y=exp(upr)), linetype="dashed", color="red", size=1) 

model_panel_A
#+end_src

#+RESULTS:
[[file:/tmp/babel-oPENlq/figureYjLdwF.png]]

** Figura 1 (B) - Mistura de modelos finita
*** Get data                                                     :noexport:
#+begin_src shell :results output :exports both
dest_dir="./data/flexmix"
mkdir -p $dest_dir

cp -r ~/Repositories/marcelo-miletto-ufrgs/data/flexmix_examples/flower_draco $dest_dir

ls $dest_dir/*
#+end_src

#+RESULTS:
: application.parquet
: atree.parquet
: colors.parquet
: version.parquet
: y.parquet
: zero.parquet

*** Read
#+begin_src R :results output :session *R* :exports both
options(crayon.enabled=FALSE)
library(starvz)
library(tidyverse)
library(flexmix)
library(car)
library(ggplot2)
library(patchwork)

data <- starvz_read(directory="./data/flexmix/flower_draco/", selective=FALSE)
data
#+end_src

#+RESULTS:
#+begin_example

Loading required package: lattice

20:44:12 WARNING: Config file dont exist, using default, wd:/home/marcelo/Repositories/erad_2021 file:./data/flexmix/flower_draco//config.yaml

StarVZ data
Execution Makespan:Elements:
	Origin
 	Application
 	Atree
 	Colors
 	Version
 	Y
 	Zero
 	config
$Origin
[1] "./data/flexmix/flower_draco/"

$Application
# A tibble: 58,800 x 29
   ResourceId  Start    End Duration Depth Value  Size Params Footprint Tag  
   <fct>       <dbl>  <dbl>    <dbl> <dbl> <chr> <int> <fct>  <fct>     <fct>
 1 CPU0         1.32   1.35   0.0296     0 do_s…     0 0      b4059432  0000…
 2 CPU0         2.07   2.10   0.0338     0 do_s…     0 0      b4059432  0000…
 3 CPU0        19.2   19.3    0.156      0 do_s…     0 0      b4059432  0000…
 4 CPU0        48.4  336.   288.         0 do_s…     0 0      b4059432  0000…
 5 CPU0       336.   336.     0.285      0 do_s…     0 0      b4059432  0000…
 6 CPU0       336.   797.   461.         0 do_s…     0 0      b4059432  0000…
 7 CPU0       797.   797.     0.131      0 do_s…     0 0      b4059432  0000…
 8 CPU0       797.   797.     0.0638     0 do_s…     0 0      b4059432  0000…
 9 CPU0       797.   798.     0.715      0 do_s…     0 0      b4059432  0000…
10 CPU0       798.   799.     0.467      0 do_s…     0 0      b4059432  0000…
# … with 58,790 more rows, and 19 more variables: JobId <chr>,
#   SubmitOrder <chr>, GFlop <dbl>, X <int>, Y <int>, Iteration <int>,
#   Subiteration <int>, Node <fct>, Resource <fct>, ResourceType <fct>,
#   Outlier <lgl>, Outlier_LR <lgl>, Outlier_NLR <lgl>, ANode <chr>,
#   Height <dbl>, Position <dbl>, Height.ANode <dbl>, Position.ANode <dbl>,
#   Intermediary <lgl>

$Atree
# A tibble: 555 x 7
   Parent ANode Depth Intermediary NodeType   Position Height
   <chr>  <chr> <dbl> <lgl>        <chr>         <int>  <dbl>
 1 <NA>   5878      0 TRUE         <NA>             NA     NA
 2 5878   5877      1 TRUE         Not Pruned      127      1
 3 5877   1         1 FALSE        Pruned          127      1
 4 5877   5876      2 TRUE         Not Pruned      126      1
 5 5876   2         2 FALSE        Pruned          126      1
 6 5876   5875      3 TRUE         Not Pruned      125      1
 7 5875   3         3 FALSE        Pruned          125      1
 8 5875   5874      4 TRUE         Not Pruned      124      1
 9 5874   4         4 FALSE        Pruned          124      1
10 5874   5873      5 TRUE         Not Pruned      123      1
# … with 545 more rows

$Colors
# A tibble: 10 x 3
   Value       Color   Use  
   <chr>       <chr>   <lgl>
 1 geqrt       #FF7F00 TRUE 
 2 gemqrt      #377EB8 TRUE 
 3 tpqrt       #F781BF TRUE 
 4 tpmqrt      #A65628 TRUE 
 5 block_copy  #E41A1C TRUE 
 6 do_subtree  #4DAF4A TRUE 
 7 init_block  #FFFF33 TRUE 
 8 clean_block #984EA3 TRUE 
 9 init_front  #FFFF33 TRUE 
10 clean_front #984EA3 TRUE 

$Version
# A tibble: 1 x 1
  value
  <chr>
1 0.2.0

$Y
# A tibble: 16 x 4
   Parent Type         Height Position
   <fct>  <fct>         <dbl>    <dbl>
 1 CPU15  Worker State      1        0
 2 CPU14  Worker State      1        1
 3 CPU13  Worker State      1        2
 4 CPU12  Worker State      1        3
 5 CPU11  Worker State      1        4
 6 CPU10  Worker State      1        5
 7 CPU9   Worker State      1        6
 8 CPU8   Worker State      1        7
 9 CPU7   Worker State      1        8
10 CPU6   Worker State      1        9
11 CPU5   Worker State      1       10
12 CPU4   Worker State      1       11
13 CPU3   Worker State      1       12
14 CPU2   Worker State      1       13
15 CPU1   Worker State      1       14
16 CPU0   Worker State      1       15

$Zero
# A tibble: 1 x 1
  value
  <dbl>
1 2210.

$config
$config$base_size
[1] 22

$config$expand
[1] 0.05

$config$idleness_factor
[1] 5.5

$config$log
[1] TRUE

$config$title
$config$title$active
[1] FALSE


$config$utiltreenode
$config$utiltreenode$active
[1] FALSE

$config$utiltreenode$legend
[1] FALSE


$config$utiltreedepth
$config$utiltreedepth$active
[1] FALSE

$config$utiltreedepth$legend
[1] FALSE


$config$computingnodes
$config$computingnodes$active
[1] FALSE


$config$atree
$config$atree$active
[1] FALSE

$config$atree$zoom
$config$atree$zoom$start
[1] 0

$config$atree$zoom$end
[1] 100


$config$atree$legend
[1] FALSE

$config$atree$computation
$config$atree$computation$active
[1] FALSE

$config$atree$computation$pruned
$config$atree$computation$pruned$active
[1] FALSE



$config$atree$initialization
$config$atree$initialization$active
[1] FALSE


$config$atree$communication
$config$atree$communication$active
[1] FALSE


$config$atree$anomalies
$config$atree$anomalies$active
[1] FALSE



$config$activenodes
$config$activenodes$active
[1] FALSE

$config$activenodes$nodememuse
$config$activenodes$nodememuse$active
[1] FALSE

$config$activenodes$nodememuse$legend
[1] TRUE

$config$activenodes$nodememuse$aggregation
$config$activenodes$nodememuse$aggregation$active
[1] FALSE

$config$activenodes$nodememuse$aggregation$step
[1] 100



$config$activenodes$aggregation
$config$activenodes$aggregation$active
[1] FALSE

$config$activenodes$aggregation$step
[1] 100


$config$activenodes$legend
[1] FALSE


$config$lackready
$config$lackready$aggregation
[1] 200

$config$lackready$active
[1] FALSE


$config$kiteration
$config$kiteration$active
[1] FALSE

$config$kiteration$pernode
[1] FALSE

$config$kiteration$subite
[1] FALSE


$config$st
$config$st$active
[1] TRUE

$config$st$idleness_all
[1] TRUE

$config$st$labels
[1] "ALL"

$config$st$legend
[1] TRUE

$config$st$makespan
[1] TRUE

$config$st$cpb
[1] FALSE

$config$st$cpb_mpi
$config$st$cpb_mpi$active
[1] FALSE

$config$st$cpb_mpi$theoretical
[1] FALSE


$config$st$expand
[1] 0.05

$config$st$idleness
[1] FALSE

$config$st$tasks
$config$st$tasks$active
[1] FALSE

$config$st$tasks$levels
[1] 2


$config$st$outliers
[1] TRUE

$config$st$abe
$config$st$abe$active
[1] FALSE

$config$st$abe$size
[1] 5

$config$st$abe$bar_color
[1] "grey"

$config$st$abe$text
[1] TRUE

$config$st$abe$label
[1] TRUE


$config$st$aggregation
$config$st$aggregation$active
[1] FALSE

$config$st$aggregation$method
[1] "static"

$config$st$aggregation$states
[1] "dgemm"


$config$st$rect_outline
[1] FALSE

$config$st$alpha
[1] 0.5


$config$summary_nodes
$config$summary_nodes$active
[1] FALSE

$config$summary_nodes$legend
[1] FALSE


$config$pmtool
$config$pmtool$kiteration
$config$pmtool$kiteration$active
[1] FALSE


$config$pmtool$state
$config$pmtool$state$active
[1] FALSE


$config$pmtool$bounds
$config$pmtool$bounds$active
[1] FALSE

$config$pmtool$bounds$label
[1] TRUE


$config$pmtool$makespan
[1] TRUE


$config$memory
$config$memory$state
$config$memory$state$active
[1] FALSE

$config$memory$state$height
[1] 2

$config$memory$state$border
[1] FALSE

$config$memory$state$depth
$config$memory$state$depth$height
[1] 0


$config$memory$state$text
[1] FALSE

$config$memory$state$total
[1] FALSE

$config$memory$state$select
[1] "Allocating"

$config$memory$state$angle
[1] 90


$config$memory$transfers
$config$memory$transfers$active
[1] FALSE

$config$memory$transfers$arrow
[1] FALSE

$config$memory$transfers$border
[1] FALSE

$config$memory$transfers$total
[1] FALSE


$config$memory$combined
[1] FALSE


$config$submitted
$config$submitted$active
[1] FALSE


$config$starpu
$config$starpu$active
[1] FALSE

$config$starpu$aggregation
$config$starpu$aggregation$active
[1] FALSE



$config$node_events
$config$node_events$active
[1] FALSE

$config$node_events$legend
[1] TRUE


$config$ready
$config$ready$active
[1] FALSE

$config$ready$limit
[1] NA

$config$ready$lack_ready
$config$ready$lack_ready$active
[1] FALSE



$config$gflops
$config$gflops$active
[1] FALSE

$config$gflops$facet
[1] TRUE

$config$gflops$limit
[1] FALSE


$config$usedmemory
$config$usedmemory$active
[1] FALSE

$config$usedmemory$legend
[1] FALSE


$config$imbalance
$config$imbalance$active
[1] FALSE

$config$imbalance$limit
[1] 1


$config$power_imbalance
$config$power_imbalance$active
[1] FALSE

$config$power_imbalance$limit
[1] 1


$config$hete_imbalance
$config$hete_imbalance$active
[1] FALSE

$config$hete_imbalance$limit
[1] 1


$config$utilheatmap
$config$utilheatmap$active
[1] FALSE

$config$utilheatmap$labels
[1] "1"


$config$gpubandwidth
$config$gpubandwidth$active
[1] FALSE


$config$mpibandwidth
$config$mpibandwidth$active
[1] FALSE


$config$mpiconcurrent
$config$mpiconcurrent$active
[1] FALSE


$config$mpiconcurrentout
$config$mpiconcurrentout$active
[1] FALSE


$config$mpistate
$config$mpistate$active
[1] FALSE

$config$mpistate$label
[1] "ALL"


$config$guided
$config$guided$active
[1] FALSE

$config$guided$agg_type_height
[1] 50

$config$guided$node_height
[1] 10


$config$vertical_lines
$config$vertical_lines$active
[1] FALSE
#+end_example

*** Classify geqrt and tpqrt with flexmix
**** Clusterize and get fitted, upr, and lwr values
#+begin_src R :results output :session *R* :exports both
model_LR_log <- function(df) { lm(log(Duration) ~ log(GFlop), data = df) }
task_model <- model_LR_log
model_flexmix_log <- function(df) { 
    stepFlexmix(Duration ~ GFlop, data = df, k = 1:2, 
                model = FLXMRglm(log(Duration) ~ log(GFlop)), 
                control = list(nrep=3)) 
}

set.seed(1343)
Application <- data$Application
Application <- Application %>% 
    filter(grepl("qrt", .data$Value)) %>%
    filter(.data$GFlop > 0) %>%
    group_by(.data$ResourceType, .data$Value) %>%
    nest() %>%
    mutate(flexmix_model = map(.data$data, model_flexmix_log)) %>%
    mutate(Cluster = map(.data$flexmix_model, function(m){
    # pick the best fitted model according to BIC metric
        getModel(m, which="BIC")@cluster
    })) %>%
    select(-.data$flexmix_model) %>%
    unnest(cols = c(.data$Cluster, .data$data)) %>%
    ungroup() %>%
    select(.data$JobId, .data$Cluster) %>%
    full_join(Application, by="JobId")

data2 <- data
data2$Application <- Application
data2$Application <- data2$Application %>%
    mutate(Cluster = case_when(Value == "gemqrt" ~ 1,
                               Value == "tpmqrt" ~ 1,
                               TRUE ~ as.double(Cluster))
           )

Application <- data2$Application
task_model <- model_LR_log
level = 0.95
column_name = "_FLEXMIX"
column_name = paste0("Outlier", column_name)

df.model.outliers <- Application %>%
    filter(grepl("qrt", .data$Value)) %>%
    # cannot have zero gflops
    filter(.data$GFlop > 0) %>%
    unique() %>%
    group_by(.data$ResourceType, .data$Value, .data$Cluster) %>%
    nest() %>%
    mutate(model = map(.data$data, task_model)) %>%
    mutate( Prediction = map(.data$model, function(model) {
        data_predict <- suppressWarnings(predict(model, interval = "prediction", level=level))
        data_predict %>% tibble(fit=exp(.[,1]), lwr=exp(.[,2]), upr=exp(.[,3])) %>% 
            select(.data$fit, .data$upr, .data$lwr)
    })) %>%
    unnest(c(.data$data, .data$Prediction)) %>%
    # Test if the Duration is bigger than the upper prediction interval value for that cluster
    mutate(DummyOutlier = ifelse(.data$Duration > .data$upr, TRUE, FALSE)) %>%
    ungroup()

Application <- Application %>%
    left_join(df.model.outliers %>%
              select(.data$JobId, .data$DummyOutlier, .data$fit, .data$lwr, .data$upr), by = c("JobId")) %>%
    mutate(DummyOutlier = ifelse(is.na(.data$DummyOutlier), FALSE, .data$DummyOutlier))

anomalous.region.tasks <- Application %>%
    filter((.data$Duration < .data$lwr) & !.data$DummyOutlier) %>%
    select(.data$Value, .data$GFlop, .data$ResourceType, .data$Duration, .data$JobId, .data$DummyOutlier)

    # get the models per task type, resource type and cluster
models <- df.model.outliers %>% 
    select(.data$model, .data$Value, .data$ResourceType, .data$Cluster) %>%
    unique()

    # predict the upr value for these tasks using both models
region.outliers <- anomalous.region.tasks %>% 
    left_join(models, by=c("Value", "ResourceType")) %>%
    spread(.data$Cluster, .data$model) %>%
    rename(Cluster1_model = .data$`1`, Cluster2_model = .data$`2`) %>%
    mutate(upr1 = map2(.data$Cluster1_model, .data$GFlop, function(m, gflop) {
        data_predict <- suppressWarnings(predict(m, interval = "prediction", newdata=tibble(GFlop = gflop), level=level))
        data_predict %>% tibble(upr1=exp(.[,3])) %>% 
            select(.data$upr1)
    })) %>%
    mutate(upr2 = map2(.data$Cluster2_model, .data$GFlop, function(m, gflop) {
          # check if Flexmix has choosen the 2 clusters model for that task
        if(!is.null(m)) {
            data_predict <- suppressWarnings(predict(m, interval = "prediction", newdata=tibble(GFlop = gflop), level=level)) %>% 
                tibble(upr2=exp(.[,3])) %>%
                select(.data$upr2)
        } else {
            data_predict <- tibble(GFlop = gflop, upr2=9999) %>%
                select(.data$upr2)
        }
        data_predict
    })) %>%
    unnest(cols=c(.data$upr1, .data$upr2)) %>%
    # if the task duration is higher than at least one upr value it is an anomalous task 
    mutate(DummyOutlier = ifelse(.data$Duration > .data$upr1 | .data$Duration > .data$upr2, TRUE, FALSE))

    # Step 4: regroup the Outlier data to the original Application, and thats it
Application <- Application %>%
    mutate(DummyOutlier = ifelse(.data$JobId %in% c(region.outliers %>% filter(.data$DummyOutlier) %>% .$JobId), TRUE, .data$DummyOutlier))

#cutoff=0.05
#level=0.95
#data_ribbon <- fit_and_classify(data2, task_model, cutoff, level)
#+end_src

#+RESULTS:
: 
: 1 : * * *
: 2 : * * *
: 1 : * * *
: 2 : * * *
: 1 : * * *
: 2 : * * *
: 1 : * * *
: 2 : * * *

*** Plot

#+begin_src R :results output graphics file :file (org-babel-temp-file "figure" ".png") :exports both :width 600 :height 400 :session *R*
Application -> data_ribbon
df_lines <- data.frame(
  linetype = factor(
    1:2,
    labels = c("dotted", "dashed")
  ),
  Cluster = c(1,2)
)

model_panel_B <- data_ribbon %>%
    left_join(df_lines, by="Cluster") %>%
    filter(.data$Value %in% c("geqrt")) %>%
    mutate(BLAS = "OpenBLAS 0.3.9") %>%
    filter(GFlop != 0) %>%
    ggplot(aes(x=.data$GFlop, y=.data$Duration, 
#               color=as.factor(.data$Cluster),
               color=as.factor(Cluster),
               shape=as.factor(DummyOutlier),
               group=Cluster
               )
           ) +
    theme_bw(base_size=29) +
    labs(y="Duração da Tarefa (ms)", x="GFlops") +
    scale_color_manual(values=c("#00942A", "#E02C2C")) +
#    scale_color_manual(values=c("black", "orange")) +
    theme(legend.position="top") +
    labs(linetype = "Cluster", color = "Cluster", shape = "Anomalia", x="GFlops Teórico") +
    geom_point(alpha=.7, size=2.5) +
    geom_line(aes(x=(GFlop), y=(fit), fill=as.factor(Cluster)), color="blue", size=.8) +
    geom_line(aes(x=(GFlop), y=(lwr), linetype=as.factor(Cluster)), color="black", size=.8) +
    geom_line(aes(x=(GFlop), y=(upr), linetype=as.factor(Cluster)), color="black", size=.8) +
    scale_linetype_manual(values = c(rep("dashed", 1), rep("dotted", 1))) +
    scale_shape_manual(values=c(19, 4))

#    model_panel <- model_panel + facet_wrap(~.data$Value, scales="free", ncol=4)

model_panel_B
#+end_src

#+RESULTS:
[[file:/tmp/babel-oPENlq/figureiU9qbY.png]]

** Figura 1 (C) - Árvore
#+begin_src R :results output graphics file :file (org-babel-temp-file "figure" ".png") :exports both :width 600 :height 400 :session *R*
data$config$base_size = 29
panel_atree(data, computation=TRUE, step=200, pruned=TRUE, communication=TRUE, performance_metric="time") +
    labs(y="Árvore de Eliminação\n[Ordem de submissão do nó]", x="Tempo (ms)") -> plot_tree_C
plot_tree_C
#+end_src

#+RESULTS:
[[file:/tmp/babel-oPENlq/figureza8L8t.png]]

** Figura 1 - (A) + (B) + (C)
#+begin_src R :results output graphics file :file (org-babel-temp-file "figure" ".png") :exports both :width 1500 :height 400 :session *R*
library(patchwork)
(model_panel_A + theme(
                     legend.position = c(.32, .98),
                     legend.justification = c("right", "top"),
                     legend.box.just = "left",
                     legend.box = "horizontal",
                     legend.margin = margin(1, 1, 1, 1)
                 )) + 
    (model_panel_B + theme(
                         legend.position = c(.62, .98),
                         legend.justification = c("right", "top"),
                         legend.box.just = "left",
                         legend.box = "horizontal",
                         legend.margin = margin(1,1,1,1)
                     ))+ 
    (plot_tree_C + theme(
                       legend.title = element_text(size = rel(0.8)),
                       legend.position = c(.95, .25),
                       legend.justification = c("right", "top"),
                       legend.box.just = "left",
                       legend.box = "horizontal",
                       legend.margin = margin(1,1,1,1)
                   ) + 
     guides(fill = guide_colorbar(title="Utilização dos Recursos %",
                                  barwidth = 20, 
                                  barheight = 1, 
                                  nbin=30, 
                                  title.position = "top", 
                                  direction = "horizontal",
                                  title.vjust=1), 
            linetype="none") + ylim(0,NA)) + 
    plot_layout(ncol=3, widths=c(1,1,1.5)) -> the_plot

ggsave(plot=the_plot, "./img/overview_img.png", width=22.5+(3.5*0.5), height=7+(1*0.5))
the_plot
#+end_src

#+RESULTS:
[[file:/tmp/babel-oPENlq/figurewcoxZV.png]]

* *The Paper*                                                        :ignore:
** Latex configurations                                             :ignore:

#+BEGIN_EXPORT latex
%\usepackage[brazil]{babel}   
#+END_EXPORT

** Frontpage                                                        :ignore:

#+BEGIN_EXPORT latex
\title{Aprimorando a Análise de Desempenho de Aplicações Baseadas em Tarefas Irregulares e Árvores de Eliminação\vspace{-2.5ex}}
\author[1]{\textbf{Marcelo Cogo Miletto}\thanks{Bolsa do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico (CNPq) processo número 131347/2019-5.}}
\author[1]{\textbf{Lucas Mello Schnorr}}
\author[2]{\textbf{Claudio Schepke}}

%\author{\textbf{Marcelo Cogo Miletto\inst{1}, Lucas Mello Schnorr}}
\affil[1]{Programa de Pós-Graduação em Computação (PPGC/UFRGS), Porto Alegre, Brasil}
\affil[2]{Universidade Federal do Pampa (UNIPAMPA), Alegrete, Brasil\vspace{-4ex}}
\address{
   \email{\{marcelo.miletto, schnorr\}@inf.ufrgs.br, claudioschepke@unipampa.edu.br}\vspace{-2ex}
}
#+END_EXPORT

#+LaTeX: \maketitle

** Resumo                                                           :ignore:
#+LaTeX: \begin{resumo}
Este trabalho apresenta os resultados de estratégias de aprimoramento
da análise de desempenho de aplicações baseadas em tarefas com carga
de trabalho irregular, através da automação de detecção de tarefas
anômalas usando modelos de regressão. Também apresentamos técnicas de
visualização de desempenho de aplicações baseadas na estrutura da
árvore de eliminação, utilizada na paralelização de algoritmos a
de fatoração de matrizes esparsas.
#+LaTeX: \end{resumo}

** Texto                                                            :ignore:
#+latex: \noindent
*Contextualização e Motivação*: A análise de desempenho de aplicações
trata-se de um passo fundamental para a otimização de aplicações
paralelas e distribuídas. Somada com as atuais arquiteturas
heterogêneas, a complexidade de desenvolvimento de aplicações
paralelas eficientes também aumenta. Alguns paradigmas de programação
como a programação baseada em tarefas simplificam a codificação de
tais aplicações através de camadas de abstração, como a representação
da aplicação como um grafo acíclico dirigido e do sistema de
/runtime/, responsável pelo gerenciamento de dados e escalonamento das
tarefas, provendo desempenho e portabilidade. Tais abstrações,
comportamentos específico de tarefas, e outras estruturas utilizadas
para a representação de um algoritmo, podem complicar a análise de
desempenho. Sendo assim, devemos considerar tais particularidades para
o estudo do desempenho de uma aplicação. Como estudo de caso, usamos o
/solver/ esparso baseado em tarefas ~qr_mumps~
\cite{agullo2016implementing}, construído usando a biblioteca StarPU, e
o método /multifrontal/, baseado na estrutura da árvore de eliminação. 

# objetivo/motivação 
#+latex: \noindent
*Metodologia e Resultados*: As estratégias propostas foram desenvolvidas
no contexto da ferramenta StarVZ \cite{starvzRpackage}. Para a
detecção automática de tarefas anômalas, consideramos a adoção de
modelos de regressão usados para prever a duração esperada de uma
determinada tarefa de acordo com o seu custo computacional em
operações de ponto flutuante, seu tipo, e o tipo de recurso em que foi
executada (ex: CPU ou GPU). A classificação de uma anomalia depende se
a observação de uma tarefa encontra-se acima do valor previsto de
acordo com o seu custo computacional, ilustrado pela Figura
\ref{fig:overview} (A) onde a linha vermelha representa o limite
superior de predição considerando um intervalo de confiança de
95%. Também consideramos o uso da técnica de mistura finita de modelos
de regressão em casos onde apenas um modelo era insuficiente para
descrever o comportamento das tarefas, agrupando as tarefas de acordo
com a sua probabilidade de fazer parte de um determinado modelo, como
apresentado pela Figura \ref{fig:overview} (B), onde claramente temos
dois comportamentos entre o mesmo tipo de tarefa, sendo as tarefas do
/cluster/ vermelho mais lentas. Os painéis de visualização voltados para
a aplicação também foram  adicionados na ferramenta, representando o
desempenho da aplicação relacionado com características específicas de
suas tarefas, estrutura de dados, e a formulação do método
/multifrontal/. A Figura \ref{fig:overview} (C) representa a estrutura
da árvore de eliminação ao longo do tempo e onde ocorreram as
computações de acordo com o gradiente de cores que representa a taxa
de utilização de recursos em um dado momento e local da
árvore. Através da técnica de detecção de anomalias foram detectados
cinco diferentes fontes de anomalias dentre as tarefas: (1)  pico de
submissões de tarefas, (2) sobrecarga do sistema de rastreamento, (3)
conteúdo numérico dos blocos de dados de uma tarefa, (4)
compartilhamento de /streamming multiprocessors/ de uma GPU entre mais
de um trabalhador StarPU, e (5), o aumento do número de cache /misses/
no nível L3 devido à interferência de tarefas concorrentes,
representado pela Figura \ref{fig:overview} (B). Neste último caso,
exploramos uma abordagem para reduzir a interferência entre tarefas
restrigindo a execução de tarefas sensíveis à estes /misses/ na L3 a um
número menor de CPUs. Com isto, foi possível alcançar reduções de até
24% no tempo total de execução para casos onde havia interferência
significativa. Com a análise relacionada a estrutura da árvore, foi
possível observar como os diversos parâmetros tanto a nível de
aplicação quanto do sistema de /runtime/ afetam o comportamento da
aplicação. Exploramos aspectos como prioridades de tarefas, restrição
no consumo de memória e escalonadores, alinhando as abstrações
envolvidas no método /multifrontal/ ao desempenho da aplicação,
aproximando a análise do ponto de vista de um desenvolvedor.

#+BEGIN_EXPORT latex
\begin{figure*}[!htbp]
\centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{./img/overview_img_Notes.png}
  \caption{Modelos de regressão e visualização da árvore de eliminação.}
  \label{fig:overview}
\end{figure*}
#+END_EXPORT

#+latex: \noindent
*Conclusão e Trabalhos Futuros*: A série de experimentos realizados
durante este trabalho permitiu investigar e identificar configurações
da aplicação e /runtime/ em diferentes plataformas, encontrando cenários
onde o desempenho é prejudicado, guiando a análise a casos onde
podemos melhorar o desempenho da aplicação como no cenário
(5). Direções futuras envolvem soluções mais sofisticadas para lidar
com a interferência entre tarefas, como a detecção /online/ de cenários
de interferência, ou o particionamento e escalonamento de tarefas
considerando a interferência na memória cache \cite{guo2020inter}.

** References                                                       :ignore:

# See next section to understand how refs.bib file is created.
#+LATEX: \bibliographystyle{sbc}
#+LATEX: \bibliography{refs}

* Bib file is here                                                 :noexport:

Tangle this file with C-c C-v t

#+begin_src bibtex :tangle refs.bib
@article{agullo2016implementing,
  title={Implementing multifrontal sparse solvers for multicore architectures with sequential task flow runtime systems},
  author={Agullo, Emmanuel and Buttari, Alfredo and Guermouche, Abdou and Lopez, Florent},
  journal={Acm transactions on mathematical software (toms)},
  volume={43},
  number={2},
  pages={1--22},
  year={2016},
  publisher={ACM New York, NY, USA}
}

@Manual{starvzRpackage,
    title = {starvz: R-Based Visualization Techniques for Task-Based Applications},
    author = {Lucas Mello Schnorr and Vinicius Garcia Pinto and Lucas Leandro Nesi and Marcelo Cogo Miletto},
    year = {2020},
    note = {R package version 0.4.1},
    url = {https://github.com/schnorr/starvz},
}

@inproceedings{guo2020inter,
  title={Inter-task cache interference aware partitioned real-time scheduling},
  author={Guo, Zhishan and Yang, Kecheng and Yao, Fan and Awad, Amro},
  booktitle={Proceedings of the 35th Annual ACM Symposium on Applied Computing},
  pages={218--226},
  year={2020}
}
#+end_src

* Emacs setup                                                      :noexport:
# Local Variables:
# eval: (add-to-list 'load-path ".")
# eval: (require 'ox-extra)
# eval: (require 'org-inlinetask)
# eval: (ox-extras-activate '(ignore-headlines))
# eval: (add-to-list 'org-latex-classes '("IEEEtran"
# "\\documentclass{IEEEtran}" ("\\section{%s}" . "\\section*{%s}")
# ("\\subsection{%s}" . "\\subsection*{%s}") ("\\subsubsection{%s}"
# . "\\subsubsection*{%s}") ("\\paragraph{%s}" . "\\paragraph*{%s}")  ("\\subparagraph{%s}" . "\\subparagraph*{%s}")))
# End:
